\section{Neuronale Netze - kurzer Überblick}
\label{sset:neuronale-netze-kurzer-überblick}
\textbf{Wieso werden neuronale Netze verwendet?}
\begin{itemize}
	\item Massive parallelism.
	\item Massive constraint satisfaction for ill-defined input.
	\item Simple computing units.
	\item Many processing units, many interconnections.
	\item Uniformity (-> sensor fusion)
	\item Non-linear classifiers/ mapping (-> good performance)
	\item Learning/ adapting
	\item Brain like ??
\end{itemize}
\textbf{Wofür werden neuronale Netze verwendet?}
\begin{itemize}
	\item Classification
	\item Prediction
	\item Function Approximation
	\item Continuous Mapping
	\item Pattern Completion
	\item Coding
\end{itemize}
\textbf{Welche Kriterien müssen beim Entwurf von neuronalen Netzen beachtet werden?}
\begin{itemize}
	\item Recognition Error Rate
	\item Training Time
	\item Recognition Time
	\item Memory Requirements
	\item Training Complexity
	\item Ease of Implementation
	\item Ease of Adaptation
\end{itemize}
\textbf{Welche Parameter werden typsicherweise vom Entwerfer bestimmt?}
\begin{itemize}
	\item Net Topology
	\item Node Characteristics
	\item Learning Rule
	\item Objective Function
	\item (Initial) Weights
	\item Learning Parameters
\end{itemize}
\textbf{Wo werden neuronale Netze verwendet?}
\begin{itemize}
	\item Space Robot*
	\item Autonomous Navigation*
	\item Speech Recognition and Understanding*
	\item Natural Language
	\item Processing*
	\item Music*
	\item Gesture Recognition
	\item Lip Reading
	\item Face Recognition
	\item Household Robots
	\item Signal Processing
	\item Banking, Bond Rating
	\item Sonar
\end{itemize}
\textbf{Advanced Neural Models}
\begin{itemize}
	\item Time-Delay Neural Networks (Waibel)
	\item Recurrent Nets (Elman, Jordan, Robinson,..)
	\item Higher Order Nets
	\item Modular System Construction
	\item Adaptive Architectures
	\item Hybrid Neural/Non-Neural Architectures
	\item Deep Nets
\end{itemize}
\textbf{Welche Probleme können beim Entwurf von neuronalen Netzen auftreten?}
\begin{itemize}
	\item Local Minima
	\item Speed of Learning
	\item Architecture must be selected
	\item Choice of Feature Representation
	\item Scaling
	\item Systems, Modularity
	\item Treatment of Temporal Features and Sequences
\end{itemize}
\textbf{Eigenschaften von neuronalen Netzen:}
\begin{itemize}
	\item non-linear classifier
	\item approximate posterior probability
	\item non-parametric training
\end{itemize}
\newpage